帶兩童往公園 一個跌倒一個跑開捲車底慘劇 父為扶幼子痛失愛女

帶兩童往公園 一個跌倒一個跑開
捲車底慘劇 父為扶幼子痛失愛女

港聞

【本報訊】一名3歲尼泊爾女童前晚在佐敦文蔚街被七人車撞倒，更慘遭捲入車底拖行200米始被發現，最終傷重不治，女童父親昨日憶述事件時傷心不已，他指途中因歲半幼子跌倒，他俯身扶起幼子時，轉眼便不見了女兒，遍尋6分鐘後才驚悉女兒已遭車輾斃。涉事司機事後涉嫌危險駕駛導致他人死亡被捕，警方昨日返回現場調查，並呼籲目擊者提供資料。
記者：梁瑞帆 唐家輝 羅智堅

3歲尼泊爾女童遭輾斃，父親（圖）強忍淚水憶述意外經過。羅智堅攝

慘遭輾斃的3歲女童Eksamalimbu，父母均為尼泊爾人，連同歲半弟弟一家四口同住於渡船角文英樓，父親過往在fb不時上載女兒由手抱至學行時期的照片，由於其膚色白皙，樣子可愛，甚得親友喜愛，死訊傳開後，親友都在fb留言：「Rest In Peace」悼念。
事發於前晚8時許，48歲姓劉男子駕駛七人車由渡船街轉入文蔚街，其間將女童撞倒並捲入車底，但司機未有察覺繼續開行，直至再轉入文成街近文匯街交界才被途人拍窗喝停。記者取得文蔚街一間茶餐廳門外閉路電視拍下相關片段，片段未有拍到女童被撞一刻，但在前晚8時48分卻拍到七人車駛經茶餐廳，並可見車底有疑似女童被拖行。

3歲尼泊爾女童

「小尼泊爾」違泊嚴重

女童父親Krishna昨午帶着兩大袋日用品離開住所時，含淚憶述前晚事件經過，他指當時正帶着3歲女兒Eksamalimbu與歲半兒子到附近公園玩耍，其間兒子不慎跌倒，他俯身扶起兒子時，女兒突然跑離他視線範圍，未幾失去影蹤。
他到處搜尋無果，直至6分鐘後聽到有救護車響號，循救護車位置找尋，才驚見女兒被七人車撞倒。他離家正趕往廣華醫院會合妻兒，但他情緒仍未平復，匆匆進入升降機時更哭成淚人。
油尖旺區議員陳少棠表示，渡船角一帶近年已成為「小尼泊爾」社區，區內地舖有大量食肆，泊街車位相對緊張，加上中港七人車及Uber汽車經常停泊在文成街一帶，待接單後再駛往油尖旺區，加劇違法泊車問題，車身阻擋路人視線，危及過路安全性，運輸署今年初實行轉角位劃雙黃線，以及凌晨禁止泊車等措施後，情況略見改善，如今發生奪命車禍，警方有需要檢視有關情況。

個司機